{
    "18":{
        "new":[
            {
                "refex":"18",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "6":{
        "new":[
            {
                "refex":"junho",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":3
            },
            {
                "refex":"6",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "2019":{
        "new":[
            {
                "refex":"2019",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":12
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"2019",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "INPE":{
        "new":[
            {
                "refex":"o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais (INPE)",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":14
            },
            {
                "refex":"o INPE",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":6
            },
            {
                "refex":"o Instituto Nacional de Pesquisas Espaciais",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":3
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"o INPE",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            },
            {
                "refex":"o Instituto",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            }
        ]
    },
    "3.472148256306645":{
        "new":[
            {
                "refex":"3.472148256306645km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "\u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S":{
        "new":[
            {
                "refex":"a \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"a \u00c1REA DE PROTE\u00c7\u00c3O AMBIENTAL DO TAPAJ\u00d3S",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "RO":{
        "new":[
            {
                "refex":"rO",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":7
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"rO",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "8":{
        "new":[
            {
                "refex":"8",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            },
            {
                "refex":"8",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            },
            {
                "refex":"agosto",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"agosto",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "8.334555363319664":{
        "new":[
            {
                "refex":"8.334555363319664km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "MINERACAO":{
        "new":[
            {
                "refex":"a minera\u00e7\u00e3o",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            },
            {
                "refex":"minera\u00e7\u00e3o, associada \u00e0 atividade de garimpo",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            },
            {
                "refex":"minera\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de garimpos na floresta",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            },
            {
                "refex":"minera\u00e7\u00e3o, devido \u00e0 a\u00e7\u00e3o de garimpos",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "11":{
        "new":[
            {
                "refex":"11",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            },
            {
                "refex":"novembro",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":4
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"novembro",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            }
        ]
    },
    "12.007300834420757":{
        "new":[
            {
                "refex":"12.007300834420757 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":2
            }
        ]
    },
    "AM":{
        "new":[
            {
                "refex":"aM",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":5
            }
        ]
    },
    "7":{
        "new":[
            {
                "refex":"julho",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":3
            },
            {
                "refex":"7",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"julho",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":3
            },
            {
                "refex":"7",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":2
            }
        ]
    },
    "Apui":{
        "new":[
            {
                "refex":"a cidade de Apu\u00ed",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "75.16054508934322":{
        "new":[
            {
                "refex":"75.16054508934322 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "DESMATAMENTO_CR":{
        "new":[
            {
                "refex":"o desmatamento com solo exposto, deixando a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":4
            },
            {
                "refex":"o desmatamento com solo exposto, que deixa a terra sem vegeta\u00e7\u00e3o",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            },
            {
                "refex":"o desmatamento com solo exposto, que deixa o solo sem vegeta\u00e7\u00e3o",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            },
            {
                "refex":"o desmatamento de solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            },
            {
                "refex":"o desmatamento com solo exposto, que remove totalmente a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            },
            {
                "refex":"o desmatamento de corte raso, que deixa o solo sem nenhuma cobertura vegetal",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            },
            {
                "refex":"o desmatamento com solo exposto, que deixa a floresta sem nenhuma vegeta\u00e7\u00e3o",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            },
            {
                "refex":"o desmatamento com solo exposto, que retira toda a vegeta\u00e7\u00e3o da floresta",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            },
            {
                "refex":"o desmatamento de corte raso, que retira toda cobertura florestal",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            },
            {
                "refex":"o desmatamento com solo exposto, que acaba com toda vegeta\u00e7\u00e3o do local",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "31":{
        "new":[
            {
                "refex":"31",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "Alta Floresta D'oeste":{
        "new":[
            {
                "refex":"o munic\u00edpio de Alta Floresta D'oeste",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"alta Floresta D'oeste",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "12.685352175179451":{
        "new":[
            {
                "refex":"12.685352175179451 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":2
            }
        ]
    },
    "Alta Floresta":{
        "new":[
            {
                "refex":"alta Floresta D'oeste",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"alta Floresta D'oeste",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "15":{
        "new":[
            {
                "refex":"15",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            }
        ]
    },
    "1.315173359776571":{
        "new":[
            {
                "refex":"1.315173359776571 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "Santa Maria das Barreiras":{
        "new":[
            {
                "refex":"o munic\u00edpio de Santa Maria das Barreiras",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "PA":{
        "new":[
            {
                "refex":"pA",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":3
            }
        ]
    },
    "16":{
        "new":[
            {
                "refex":"16",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":3
            }
        ]
    },
    "2.381176608019067":{
        "new":[
            {
                "refex":"2.381176608019067 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "9.562673442768272":{
        "new":[
            {
                "refex":"9.562673442768272 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "10":{
        "new":[
            {
                "refex":"10",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            },
            {
                "refex":"outubro",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "9":{
        "new":[
            {
                "refex":"setembro",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            },
            {
                "refex":"9",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"setembro",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "1.1339092004039526":{
        "new":[
            {
                "refex":"1.1339092004039526 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "FLORESTA NACIONAL DE ITAITUBA II":{
        "new":[
            {
                "refex":"a Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"a Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "3.6678642045861496":{
        "new":[
            {
                "refex":"3.6678642045861496 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "25":{
        "new":[
            {
                "refex":"o dia 25",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "Feijo":{
        "new":[
            {
                "refex":"feij\u00f3",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "AC":{
        "new":[
            {
                "refex":"aC",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":3
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"aC",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "1.100682967815203":{
        "new":[
            {
                "refex":"1.100682967815203 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "2.114346200086877":{
        "new":[
            {
                "refex":"2.114346200086877 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "Humaita":{
        "new":[
            {
                "refex":"humait\u00e1",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"humait\u00e1",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "3":{
        "new":[
            {
                "refex":"3",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            },
            {
                "refex":"3",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"mar\u00e7o",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            }
        ]
    },
    "3.025832946917279":{
        "new":[
            {
                "refex":"3.025832946917279 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "1.003911446362719":{
        "new":[
            {
                "refex":"1.003911446362719 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "RESERVA EXTRATIVISTA CHICO MENDES":{
        "new":[
            {
                "refex":"a RESERVA EXTRATIVISTA CHICO MENDES",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"a regi\u00e3o",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            },
            {
                "refex":"a RESERVA EXTRATIVISTA CHICO MENDES",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "DESMATAMENTO_VEG":{
        "new":[
            {
                "refex":"o desmatamento com vegeta\u00e7\u00e3o, que deixa o solo parcialmente desmatado",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            },
            {
                "refex":"o desmatamento com vegeta\u00e7\u00e3o, em que a vegeta\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 toda derrubada",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "1.1843662732562241":{
        "new":[
            {
                "refex":"1,18 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "Sao Felix do Xingu":{
        "new":[
            {
                "refex":"s\u00e3o F\u00e9lix do Xingu",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"a cidade",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            }
        ]
    },
    "31.014961152007995":{
        "new":[
            {
                "refex":"31 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "1.3174107156084307":{
        "new":[
            {
                "refex":"1,32 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":2
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"1,32 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "Colider":{
        "new":[
            {
                "refex":"col\u00edder",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"a cidade",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            },
            {
                "refex":"col\u00edder",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            }
        ]
    },
    "MT":{
        "new":[
            {
                "refex":"mT",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":5
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"mT",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            }
        ]
    },
    "2.8284082682298486":{
        "new":[
            {
                "refex":"2,83 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "2020":{
        "new":[
            {
                "refex":"2020",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":11
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"2020",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            }
        ]
    },
    "":{
        "new":[
            {
                "refex":"a regi\u00e3o",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            },
            {
                "refex":"2,18 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "2":{
        "new":[
            {
                "refex":"2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":2
            }
        ]
    },
    "2.916004531580576":{
        "new":[
            {
                "refex":"2,92 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "5":{
        "new":[
            {
                "refex":"5",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            },
            {
                "refex":"maio",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":5
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"maio",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "4":{
        "new":[
            {
                "refex":"abril",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":3
            },
            {
                "refex":"4",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"abril",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            },
            {
                "refex":"4",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "3.657273194728159":{
        "new":[
            {
                "refex":"3,66 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM":{
        "new":[
            {
                "refex":"o PARQUE NACIONAL DO JAMANXIM",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "3.728677725954658":{
        "new":[
            {
                "refex":"3,72 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "19":{
        "new":[
            {
                "refex":"19",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            }
        ]
    },
    "1.7278899623903703":{
        "new":[
            {
                "refex":"1,73 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":2
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"1,73 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "Guajara-Mirim":{
        "new":[
            {
                "refex":"guajar\u00e1-Mirim",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"guajar\u00e1-Mirim",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "1":{
        "new":[
            {
                "refex":"1\u00ba",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":4
            }
        ]
    },
    "2.1834475753649714":{
        "new":[
            {
                "refex":"2,18 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":2
            }
        ]
    },
    "Paranaita":{
        "new":[
            {
                "refex":"paranaita",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":2
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"a cidade",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "1.172942498413374":{
        "new":[
            {
                "refex":"1,17 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM":{
        "new":[
            {
                "refex":"a FLORESTA NACIONAL DO JAMANXIM",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "8.592691383933117":{
        "new":[
            {
                "refex":"8,59 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "27":{
        "new":[
            {
                "refex":"27",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "0.0754636401539456":{
        "new":[
            {
                "refex":"0,07 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "FLORESTA NACIONAL DO TRAIR\u00c3O":{
        "new":[
            {
                "refex":"a FLORESTA NACIONAL DO TRAIR\u00c3O",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "29":{
        "new":[
            {
                "refex":"29",
                "gender":"male",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "0.7044784478611199":{
        "new":[
            {
                "refex":"0,70 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "FLORESTA NACIONAL DO BOM FUTURO":{
        "new":[
            {
                "refex":"a FLORESTA NACIONAL DO BOM FUTURO",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "0.0770138642201099":{
        "new":[
            {
                "refex":"0,08 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "FLORESTA NACIONAL DO ARIPUAN\u00c3":{
        "new":[
            {
                "refex":"a FLORESTA NACIONAL DO ARIPUAN\u00c3",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ],
        "old":[
            {
                "refex":"a FLORESTA NACIONAL DO ARIPUAN\u00c3",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "0.00121863040201726":{
        "new":[
            {
                "refex":"0,01 km\u00b2",
                "gender":"male",
                "number":"plural",
                "frequency":1
            }
        ]
    },
    "FLORESTA NACIONAL DE JACUND\u00c1":{
        "new":[
            {
                "refex":"a FLORESTA NACIONAL DE JACUND\u00c1",
                "gender":"female",
                "number":"singular",
                "frequency":1
            }
        ]
    }
}